---
title: >-
    شمارهٔ ۴۱۳
---
# شمارهٔ ۴۱۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نگارم در گلستان رفت و خارم پیش می‌آید</p></div>
<div class="m2"><p>ز خارا هم کنون بر من هزاران نیش می‌آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>رقیبت مهربانی هشت و ما را دشمن جان شد</p></div>
<div class="m2"><p>دلم را، ای پسر، بنگر، چه محنت پیش می‌آید؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بلا و محنت هجران، چه حال است این که پیوسته</p></div>
<div class="m2"><p>نصیب جان مجروح من درویش می‌آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز بیگانه نمی‌نالم، مرا معلوم شد، ای مه</p></div>
<div class="m2"><p>که غم‌های جهان یکسر مرا از خویش می‌آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>منال ز جور و محنت‌ها، خموش و دم مزن خسرو</p></div>
<div class="m2"><p>که بر بی‌صبر در عالم مصیبت بیش می‌آید</p></div></div>